

ユフィール
「亡者の森を抜けてきたの？
　良くも無事でいられたこと。
エルリック
「また…キミなのか？
ユフィール
「なによッ！　元はといえば、
　アナタのせいじゃない。
「ふふ…それに私、わりとこの体
　気に入っているのよ。もう一度、
　アナタとやりなおしてもいいわ。
エルリック
「…キミはすでに死んでいるんだ。
　もうここにキミの居場所はない。
ユフィール
「勝手に喚びだしておきながら、
　あんまりな言いようね…。
「不死の恐怖も知らないくせに…
　土の中が、どんなに暗く冷たい
　かも知らないくせにッ！！
エルリック
「オレの…責任なんだな。
ユフィール
「…父…さん？
エルリック
「……。
ユフィール
「ひどいわ…どうして？
　どうして母さんを喚んだりしたの？
「死んでしまった母さんの魂をこの世に
　喚び戻したところで、その心は、
　永遠に満たされることはないのに…。
「生きてもいない、
　死んでもいない…それが、
　どういうことだかわかってる？
エルリック
「…認めたくなかったのだ。
　たとえどんな姿になろうと、
「彼女に生きて欲しいと願った。
　…すべて…オレの…
　自然の輪廻に逆らった報いだ。
アルフォンス
「…キミは、エルリックと
　どういう関係なんだ？
ユフィール
「エルリックは、私の父です。
　そして私の中にいたのは母です。
「ローディス兵が撤退して数年後…母は
　町を襲った賊によって殺されました。
　その肉体は失われたけど、
「父は反魂の術を使って母を喚び戻し
　ました。母は私の体へ還ってきた…。
　私はとてもうれしかった。
「でも、それは過ちだとわかった。
　生者と不死者は、同じ時間を生きる
　ことはできないのです。
ユフィール
「ねえ、教えて。
「父は、私と母の
　どちらを愛していたの？
アルフォンス
A「彼はあなたの母親を愛していた。
B「実の娘に決まっているじゃないか。
―翌日―
エレノア
「ここが…
　私の生まれた町…？
アルフォンス
「ああ。ベイレヴラが赤子だった
　キミを見つけたという町さ。
「どうだ…
　エレ、なにかを思い出せそうか？
エレノア
「ううん…何も…。
　ねえ、アルフォンス。記憶って何？
「アルフォンスと一緒にいたことも、
　いつの間にか記憶になって、
　どんどん不確かになっていくのかな？
「忘れてしまったらそれは『ない』ことと
　同じなの？　記憶と自分の心の中の
　想像って、いったいどこが違うの？
アルフォンス
「…オレの中にも、
　あいまいになっていく人がいる。
「死んだ父さんさ。
　オレは忘れていないつもりだけど、
　記憶が正しいとは限らない…
エレノア
「行こう、アルフォンス。
　過去の記憶なんて…
「そんなもの…
　ムリに思い出さなくって
　生きていけるもの。